Which planet is known as the "Morning Star" or "Evening Star"?
Hint: Often visible in the early morning or evening.
A. Venus
B. Mars
C. Mercury
D. Jupiter
Answer: A. Venus


Who wrote the novel "1984"?
Hint: Famous dystopian novel.
A. George Orwell
B. Aldous Huxley
C. Ray Bradbury
D. Margaret Atwood
Answer: A. George Orwell


What is the largest desert in the world?
Hint: Not covered in sand; it's cold and icy.
A. Sahara Desert
B. Gobi Desert
C. Antarctic Desert
D. Arabian Desert
Answer: C. Antarctic Desert


Who is known as the "Father of Physics"?
Hint: Formulated the laws of motion and universal gravitation.
A. Isaac Newton
B. Albert Einstein
C. Galileo Galilei
D. Nikola Tesla
Answer: A. Isaac Newton


In Greek mythology, who is the god of the sea?
Hint: Brother of Zeus and Hades.
A. Apollo
B. Poseidon
C. Hermes
D. Ares
Answer: B. Poseidon


What is the capital of South Africa?
Hint: Known for its legislative capital status.
A. Johannesburg
B. Pretoria
C. Cape Town
D. Durban
Answer: B. Pretoria


Which element is a noble gas with the chemical symbol 'He'?
Hint: Commonly used in balloons for lifting.
A. Helium
B. Hydrogen
C. Neon
D. Argon
Answer: A. Helium


Who painted "Starry Night"?
Hint: Dutch Post-Impressionist painter.
A. Vincent van Gogh
B. Claude Monet
C. Pablo Picasso
D. Edvard Munch
Answer: A. Vincent van Gogh


Which river is the longest in the world?
Hint: Flows through multiple countries in Africa.
A. Nile River
B. Amazon River
C. Yangtze River
D. Mississippi River
Answer: A. Nile River


What is the currency of Japan?
Hint: Yen is the official currency.
A. Won
B. Yuan
C. Ringgit
D. Yen
Answer: D. Yen


Who wrote the play "Macbeth"?
Hint: Tragedy about the rise and fall of a Scottish general.
A. William Shakespeare
B. Charles Dickens
C. Jane Austen
D. Oscar Wilde
Answer: A. William Shakespeare


What is the smallest prime number?
Hint: Only divisible by 1 and itself.
A. 0
B. 1
C. 2
D. 3
Answer: C. 2


Which famous scientist is known for the theory of evolution by natural selection?
Hint: Traveled on HMS Beagle.
A. Isaac Newton
B. Charles Darwin
C. Gregor Mendel
D. Marie Curie
Answer: B. Charles Darwin


What is the largest bird in the world?
Hint: Native to Australia; flightless.
A. Ostrich
B. Penguin
C. Emu
D. Albatross
Answer: C. Emu


In which year did the Berlin Wall fall?
Hint: Symbolized the end of the Cold War.
A. 1985
B. 1989
C. 1991
D. 1993
Answer: B. 1989


What is the largest moon in our solar system?
Hint: Galilean moon of Jupiter.
A. Titan
B. Ganymede
C. Europa
D. Enceladus
Answer: B. Ganymede


Which country is known as the "Land of the Midnight Sun"?
Hint: Experiences polar day during summer.
A. Sweden
B. Canada
C. Norway
D. Finland
Answer: C. Norway


Who is the author of "The Great Gatsby"?
Hint: Jazz Age novel set in the Roaring Twenties.
A. F. Scott Fitzgerald
B. Ernest Hemingway
C. John Steinbeck
D. J.D. Salinger
Answer: A. F. Scott Fitzgerald


What is the capital of Argentina?
Hint: Known for its European architecture.
A. Rio de Janeiro
B. Buenos Aires
C. Santiago
D. Montevideo
Answer: B. Buenos Aires


Which gas is responsible for the Earth's ozone layer?
Hint: Composed of three oxygen atoms.
A. Oxygen
B. Carbon Dioxide
C. Ozone
D. Nitrogen
Answer: C. Ozone


What is the capital of Japan?
Hint: Hosted the 2020 Summer Olympics.
A. Tokyo
B. Beijing
C. Seoul
D. Bangkok
Answer: A. Tokyo


Which planet is known as the Red Planet?
Hint: Named after the Roman god of war.
A. Venus
B. Mars
C. Jupiter
D. Saturn
Answer: B. Mars


Who wrote the play "Romeo and Juliet"?
Hint: "Star-crossed lovers" from Verona.
A. William Shakespeare
B. Charles Dickens
C. Jane Austen
D. Mark Twain
Answer: A. William Shakespeare


What is the largest mammal in the world?
Hint: Enormous marine creature.
A. Elephant
B. Giraffe
C. Blue Whale
D. Lion
Answer: C. Blue Whale


In which year did World War II end?
Hint: Hiroshima and Nagasaki bombings.
A. 1943
B. 1945
C. 1947
D. 1950
Answer: B. 1945


Which country is known as the Land of the Rising Sun?
Hint: Eastern archipelago with a rich cultural heritage.
A. China
B. Japan
C. South Korea
D. Vietnam
Answer: B. Japan


What is the currency of Brazil?
Hint: Realidade brasileira.
A. Peso
B. Real
C. Euro
D. Baht
Answer: B. Real


Who painted the Mona Lisa?
Hint: Italian polymath, Renaissance genius.
A. Vincent van Gogh
B. Pablo Picasso
C. Leonardo da Vinci
D. Michelangelo
Answer: C. Leonardo da Vinci


Which element has the chemical symbol 'O'?
Hint: Essential for respiration.
A. Oxygen
B. Gold
C. Silver
D. Uranium
Answer: A. Oxygen


What is the capital of Australia?
Hint: Purpose-built city for the national government.
A. Sydney
B. Melbourne
C. Canberra
D. Perth
Answer: C. Canberra


Who is the author of the Harry Potter series?
Hint: British author with initials J.K.
A. J.K. Rowling
B. George R.R. Martin
C. Stephen King
D. J.R.R. Tolkien
Answer: A. J.K. Rowling


Which mountain is the highest in the world?
Hint: Part of the Himalayan range.
A. Mount Kilimanjaro
B. Mount Everest
C. Mount McKinley
D. Mount Fuji
Answer: B. Mount Everest


What is the primary ingredient in guacamole?
Hint: Creamy green fruit.
A. Avocado
B. Tomato
C. Onion
D. Lemon
Answer: A. Avocado


Who was the first President of the United States?
Hint: Commander-in-chief during the American Revolution.
A. Thomas Jefferson
B. John Adams
C. George Washington
D. Abraham Lincoln
Answer: C. George Washington


What is the capital of France?
Hint: Known as the "City of Love."
A. Rome
B. Berlin
C. Paris
D. Madrid
Answer: C. Paris


Which famous scientist developed the theory of general relativity?
Hint: Famous equation E=mc^2.
A. Isaac Newton
B. Albert Einstein
C. Galileo Galilei
D. Stephen Hawking
Answer: B. Albert Einstein


In which year did the Titanic sink?
Hint: Tragic maritime disaster in the early 20th century.
A. 1910
B. 1912
C. 1915
D. 1920
Answer: B. 1912


What is the largest ocean on Earth?
Hint: Covers more than one-third of the Earth's surface.
A. Atlantic Ocean
B. Indian Ocean
C. Arctic Ocean
D. Pacific Ocean
Answer: D. Pacific Ocean


Who wrote the play "Hamlet"?
Hint: Famous for the soliloquy "To be or not to be."
A. William Wordsworth
B. William Faulkner
C. William Shakespeare
D. William Blake
Answer: C. William Shakespeare


What is the capital of Canada?
Hint: Located in Ontario, along the Ottawa River.
A. Toronto
B. Vancouver
C. Ottawa
D. Montreal
Answer: C. Ottawa